一半商戶收業主律師信 結業勢頭浮現

本地疫情繼續蔓延，7月份零售業繼續受壓。香港零售管理協會透露，第三波疫情爆發後，生意急挫一半或以上。有近一半受訪會員反映收到來自業主的律師信，部分更來自大型發展商。

香港零售管理協會主席謝邱安儀指出，6月份銷貨值按月略跌1%，反映過去2個月的市況相若。7月甫踏入第二個星期，本港爆發第三波疫情。她透露，有會員反映生意額隨即急挫一半或以上。除了食品外，其他主要類別均預計下跌，最嚴重的包括化粧品、高價鐘錶及珠寶，生意重創6至8成或以上。

大型發展商亦出律師信
本周二該會公開呼籲商鋪業主暫停採取任何法律手段或收回店舖，以及按營業額收取分成租金；惟業主反應未見踴躍。謝邱安儀稱，有近一半受訪會員反映收到來自業主的律師信，部分來自大型發展商；且僅得不足5%獲得租金寬減。

結業潮無可避免 願放棄保就業津貼
她又坦言，疫情的影響比去年社會運動更嚴重，現時即使政府派錢1萬，亦無法發揮效用。因此，據該會最近的調查顯示，有超過6成會員暫時休業，近5成將會關店，減少虧蝕。她又相信，有不少商戶的租約終於到期，故關店勢頭開始浮現。謝估算，若疫情持續，而業主又無法提供適切紓緩，結業潮無可避免，「情願放棄保就業津貼。」

柒婆功勞

政府自己都收埋一份啦
地租完全無減免

叫政府支助啦

食化妝品金莎囉

有政府唔驚

做生意包賺？交租la.
唔滿意個制度？抗爭囉

減地租都係益業主

地鋪地租差餉通常係租客交

岸鳩業主，租唔返出去就

即係商場就大地產商袋哂

大地主唔洗向政府交地租，但就照向商戶收租

多謝中共搞死香港
要控制香港，就要整死所有行業再賤價收購

呼籲

根本咁就係用供求來令個市平衡，間間執咗無人租，業主就要減架啦

搵政府救，用納稅人錢來交租，業主一日有租收，一日都唔會減

失業率準備10%

記得準時交租

攬炒講咗咁耐終於成事

政府鬆關 藍屍攬炒

藍屍係咪好開心呢

個市咁當然要加租啦

個鋪如果仲供緊唔會減
減左跌價可能比銀行追差價
肯減嗰d就唔會執
所以…

//最嚴重的包括化粧品、高價鐘錶及珠寶，生意重創6至8成或以上//

係我執左佢算，輸少當贏

真係骨都食埋

人地供斷，寧願無租收都唔減，因為減左上唔返

按營業額收取分成租金
點會有業主肯應承

業主 已經賺到財雄勢大 理得你死

其實佢地收番間鋪有咩用
依家繼續收租唔好咩

勢頭你老母！死返支那啦

最好全街執撚晒佢

下半年經濟大收縮就要到了,業主等收皮.

FF個市會返到兩年前咁

最嚴重的包括化粧品、高價鐘錶及珠寶，生意重創6至8成或以上。

推疫情，黨安法，限聚令？咩都做唔到？ - 分享自 LIHKG 討論區

香港人講到錢 理閪你死

大埔超級城發信批一田呀？
定黃埔新天地告百佳呀？

好景：交盤數出黎睇營業額！

逆境：你營業額大跌關我差事？

通常係十單得一單定兩單

商場間間係咁硬食

其實大部份生意差到政府幫手出晒 100%糧都會捱唔住

幾時鬥地主

結左業先講野喇
大陸大把錢 華潤買左Citi super la
無實力就執柒左佢

支國萬歲 支那最強

班仆街業主大把錢燒，佢寧願租客收皮，都唔想做壞規矩，成班吸血鬼

咁好明顯全香港好多間舖供滿咗囉
啲業主有冇租收又有乜所謂
佢地大可以加按間舖
拎去短炒
回報好過收租啦
香港地，有資產就有財技玩㗎啦
尖沙咀咁多吉舖
邊一間肯減租丫
寧願丟空都費事租俾人

公屋加一成
叫私人減

邊可能仲有兩成生意㗎

香港政府自己本身都係大地主同炒樓起家 睇下班高官既家屬同佢地既公司 輸送利益集團

一減租個市值估價就即刻跌，所以老閪都唔減租

執哂佢就岩

唔洗嗰d都係加埋落租度

藍店唔洗擔心啦 有政府唔怕
一定無事

Jeng

我等左呢一日幾耐
我想行街見返條街係唔同既特色舖
而唔係周XX 化妝 藥房

我唔想見到周街都係拖gip既垃圾支那人

我如果係藍領，我真係移民算，香港仲點搵食

唔滿意呀？Quit囉

多數業主都大把錢
個心態係租唔出都唔益你
租客只係窮撚廢西地底泥

空置十年八年應該會減下租

要睇下業主係唔係供緊，供斷就唔會點減，若果上會就會減留租客

地剷商：我要攬炒

炒股 炒樓 自由行
3個曲線搞死香港經濟同文化嘅主因
政府仲要做中間人

賺個陣唔出聲

好嘢
喜聞樂見

攞嚟齋收租應該唔多
好多都再攞咗去按做其他生意

班地主同你講感情咩

明知香港租貴，都仲要租，業主至會漫天要價，
尊重返合約精神。

業主等被支共收皮

岩呀
以前賺咁多係時候而家付出下啦

市民埋單

租得但想唔交租 中國人心態講感情
你個客黎買野唔比錢 得唔得?

渣ga

其實應該屌老闆定班業主呀

遲早有日會鬥地主

攞左保就業津貼可以點放棄?

海員要上岸換班叫雞緊要過零售業飲食業啦！嘈乜鳩啫

退返舊錢俾政府

勢頭

情況咪得囉 樓主

律師樓好生意啦。

要額外罰款ga

公司清盤咪算數

跌得最勁果啲全部靠支那人

要退曬啲津貼加罰款

乜撚野勢頭呀？
Dllm 你個龜頭就細頭喇

香港人叫趨勢！

前排好多舖見5月有好轉，民生區好多舖加租20~30% 都搶住租

諗住仲拎埋保就業實無死。搶到舖就牙刷刷串柒柒笑出面少少菌都驚唔捱得，世界始終要行

鬼唔班你班仆街行先一步

又上街又罷工又火魔打足大半年
都唔及焦土之母

睇下可以幾年無人租，等d人連生活用品都上網買既時候，嘿嘿

公司清盤 董事要上身咁惡咩

政府罰款都敢唔俾?

樓升就得

港鐵盤好似係要拆數

好多都係咁

業主心諗 我邊有得輸 gogogo

之前狂入貨 / 用租金還按揭 發財果D炒舖撚
會唔會畀債主call loan call到跳樓

On9
如果業主都未撚供完既，邊個可憐業主？
叫銀行減價？

公司清盤 有資產就找數比政府先姐
冇都係冇辦法
董事冇收埋錢就冇事
股東大部份中小企咪又係一蚊成立公司
冇咩輸

地主係大撚哂
特別喺香港

屌，公屋都自己加租喇

政府啲錢係要用落工資到，如果唔係既話董事或者申請人係要負責。

一日最衰都係佔中

快d多謝777先

其實商戶不如集體執笠
同業主攬炒,

到時鋪租大跌, 東山再起好過係度死頂啦

好多都俾人call 咗ga la ， 如果唔係最近啲鋪點會跌得快住宅咁多。

唔知班業主多數咩國藉呢

香港係咁嫁啦
交租啦你老母

她又坦言，疫情的影響比去年社會運動更嚴重

唔係佔中衰過沙士咩

正解

玩《大富翁》禁足期間（入獄）可以避免交租

但現實 禁足期間 照舊要每個月交租

有心做，政府用緊急法唔比eviction都得啦

梗係趕賣鋪移民啦

大把人頭出糧
你太低估香港老細了

又中小企200萬 又送人頭9000蚊
大把老細發大達
比兩皮野摺埋間公司
跟手一蚊又成立新公司

其實依個係大商場的主流玩法
個市好個陣, 會保障業主, 有最低消費, 無最高消費, 按REVENUE 比例咁收

而家D 租戶想暫時取消個最低消費, 當係一段時間措施的話, 其實係合理, 亦都唔難做

抵啦

好多濕鳩酒樓拎就拎到足
但員工就放無薪假出唔足本身份糧
根本就唔係幫打工仔
政府一樣隻眼開幫住d濕鳩老細

賺錢個時又唔出聲？
賺錢有無貢獻比黨？

建議

包賺?

其實飲食零售背後仲有供應鏈，律師會計，一環扣一環

老馮賺錢啊 收皮啦

唔係仲1包有希望呀？
除左民生必須品 香港都玩撚完啦
黎緊會仲衰過大陸城市
因為夾係中美中間 兩面不是人
雖然唔中意大灣區 但做生意可能大灣區仲好過香港
兩度都唔想去就走啦

組團買名錶啦

減租啦

其實啲鋪頭自己應該要減價吸客先，有啲食店外賣自取無折仲要加一蚊

咪on9,香港人精神就係頂爛市， 你走大把人加錢都要租
地少人多呀，商鋪仲少過住宅幾千萬倍

呢個好難會見得返，就算冇藥房金鋪，都係得返吉鋪，本土小店好難負擔咁痴線既租金

結業趨勢浮現

白痴都睇得出租金會跌啦下話

上年唔好阻住返工
今年無工返 相信政府

業主點會聽政府講減租呀
佢哋覺得你唔租大把人租
由佢哋個鋪吉返幾個月就知驚

起碼頂番幾個月唔租
租金先跌

支持收租

我用我能力收租
點解要平比你

吉鋪到時政府就會送錢比佢地
因為香港政府得佢地認可

CCL唔跌就得啦

我地香港人有d地主咁齊心就好

骨牌一旦開始冧, 香港至少衰十年

林奠冇同業主講減租咩
依家直頭唔租

企硬咪撚減

真實地主屈過大富翁好多

之前又話社運令到收入慘過沙士

業主先係最大攪炒師

重新洗牌

大部分玩鋪嘅都過億身家
同唔止一個鋪
點會因為吉幾個月就驚
咪揸住先，大把錢

商家佬都有愛支病，只會覺得共產黨偉大光榮正確

我地要穩定
終於夠晒穩定啦依家
穩定定無生意

保就業一完就仆街，三個月資助就黎用完

除咗必要飲食幫襯黃店之外, 我絕對唔會消費, 吹咩
你以為攬抄香港係口號嗌吓就算?

本來可能係嗌完就算,
而家你話連講吓都唔俾呀嘛,
唯有唔出聲靜靜雞堅做囉

啲發展商就係要逼死啲商戶
然後話啲人幾慘幾慘
最後正苦派錢舒壓
啲利益又係落翻係啲業主發展商

業主係咁，寧願蝕入肉都唔益你一分一毫

欠租咪得 欠租好過執笠
做租霸
業主要搞法律程序
拎番間鋪再要清場裝修
過程中果幾個月租又無埋

畜牲雷話：多啲店舖結業，租金會下降，更有利營商！

啱嫁，即係睇下邊個死先

你唔俾錢我，我邊有錢捐去關照基金呀？
取之於民，用之於民 呀！

鐘錶有撚人買咩，呢個時勢有錢一係買資產，一係就cash is king
錶？！無鳩用

班打工仔先慘ja 做生意做左十幾年個班一早上晒岸 接撚埋佢都可以unun腳唔洗仇 幫要交租 供樓既小業主就慘d

一潭死水
波平如鏡

屋租有喎

地租唔應該減，地價跌咪減咗

咁恭喜晒勒

望係咁望，好多業主供斷晒財雄勢大，寧願吉鋪都唔肯減

喂 包賺同我講呀 我都去做生意

嗰啲貴價貨同業主一樣死不足惜

申請左保就業都未必批 又要你係5月7號前交好哂mpf供款

吉舖唔係減係因為佢地覺得短期內忍一年半年無事
依個時勢...

藍屍角度係唔滿意咪走囉，唔好做囉

樓市未跌

我要攬炒

凈係識做自由行生意，無辦法

其實唔明點解有啲僱主可以5月7號都未交好3月嘅mpf 供款

公司太唔掂 聽過有啲要員工籌𣄃交 為左申請而個計劃

攬抄，執撚晒佢，齊齊閪冧食正苦拿綜援，鬥窮

根本就要市場自己調節
政府下下都出手幫
不如將所有地強制收返俾政府
政府唔收租一年
咁咪共產囉

仲有啲因為mpf公司4&5月 wfh ，一直拖到6月先幫僱主處理返上幾月既供款

怕咩，掉空佢都好過減租。橫惦鋪價gogogo

業主

收左保就業津貼，想執笠都要嘔番果幾十萬出黎先得。

租戶明白嘅，唔好係香港租舖囉，Quit 香港囉。
你成日都會見到我㗎btw因為我有好多budget喺度香港買地買舖； btw 租戶我比一個建議你，唔鍾意quit左香港佢得唔得 ，o5ok？
你知唔知有幾多香港gdp靠我地依啲人喺香港抬高租金先可以升到，你知唔知道啊租戶？

公屋同房署商舖都有免

唔收返多啲錢 明日大愚點超資

我個訴求就係上班.jpg

依家一齊冚家剷, 股樓又 gogogo

拿單一舖位有撚野好討論?

根本個個都期望個病毒好快就完 之後就無事
事實今次係要與病毒共存 間唔中爆下 有排玩 keep住停 政府只會玩死商戶

OnL9點解要減租？

香港零售管理協會咪謝邱安儀做主席? 其下會員就係金鋪個班非富則貴既大鋪? UM....雖然小店(黃) 都係難捱...但燒埋呢班化妝品HIGH END野又....

執執下留低嘅就係贏家

又或者

紅資以本傷人出動

賺左錢會唔會周圍講？
你地做開大陸人生意，依家無大陸人你做，你未結業囉，有咩問題？

業主：憑我本事買嘅鋪，點解要減租

上年係話暴動衰過沙士

執，出力執

始終攬炒都係要靠柒婆

業主：我體諒你邊個體諒我？我仲要供車供樓供女人你死你賤啦

連登仔仲成鳩日開po話唔覺得經濟差無裁員

我諗都幾難見到條街係有唔同既特色舖
至少旺區應該機會唔帶
我當你依家平租，但肯創業個班人都未必會租旺區
依家好多寧願做工廈，專做網購仲好
旺角西洋菜街好例子，呢排好多吉鋪
但租既全部都係女人街個D大陸淘寶生活野，完全唔係特別少少既鋪頭令人想行.....

其實有冇數據
旺區真係執左好多

最好加租添

睇下邊個頂唔住先

業主收成期，點解要減租俾商戶？

個市日日升，應該要繼續加租，加爆佢

你啱，我太天真

小小野就鬼殺咁嘈
咁唔中意咪⋯⋯。

強行俾數以十萬計所謂“必須人士”不需隔離進出香港，有導致武漢病毒未能於本土消除，更多商戶結業，形成更多人失業，得不償失

要好好g持黃店

一早唔想見到咁多呢啲鋪頭喺街

香港做業主真係大撚晒

好景嗰陣又唔見交多啲租

推

全世界得你一間鋪就係啫， 有人減同一區同一條街你估值都會跌啦

政府會出手救

同埋sales 食肆 佔比打工仔比例好少

真係無問題

抵撚死，班仆街唔敢嘈租貴要靠壓榨人工。重要老吹到最低工資會執撚晒。結果同老屈社會運動一樣。

真正推倒一切係貴租同埋中國。家下雙輸，租客收貔業主空租。永遠唔識得互相讓步要自己贏晒咪咁。

其實港共政府一日仲存在，就會拎香港人嘅資源去補貼支那人

一係中國唔存在，一係香港人嘅政府強勢到中國唔敢插手，冇第二條路

樓價冇影響

多謝攬炒老母啦